囚車外一抹小小身影 奮力奔跑的 8 歲「送車師」

12 月的冷風，呼呼地吹在囚車上，碰撞出殘酷的聲響，聲聲入心；每一次吹動，都將心上的傷口再撕開一些。

囚車絕塵而去，「送車師」們奮力奔跑，追趕身影中，大多都是 20 多歲的年輕人。在一片「手足，撐住呀！」的叫喊聲中，突然衝出一個小小的身影，以高度不到大人肩膀的身軀，在行人路上奮力奔跑，雙手在風中搖擺，腳步堅定而倔強，但仍揮不去孩童快跑時的蹣跚。

目測只有 8 歲的他漸漸墮後，但仍然不肯停步，直到身後的家長高呼其名字，他才不情願地停下來，垂頭回到家長身邊。不難想像，囚車中的被告，必定是他往日關係親厚的家人。

跑了法庭新聞幾年，以為自己早已見慣各種傷感離別，對催淚場面有所抵禦力，甚至不時與行家自嘲「我哋真係好冷血」。畢竟，投入太多個人感情，在每日充斥著負能量的法庭聆訊中，來回地獄又折返人間，是很容易令人精神崩潰的。我時常在想，經歷這一年多的時間，如果為每個法庭記者都索取一份心理或精神報告，相信不少行家們或會被證實，患上適應障礙症、甚至是不同程度的創傷後遺症。面對難以化解的抑鬱，我們也只好提醒自己要時刻保持報道新聞時應有的抽離感，盡量中立，又或者將這種抽離感稱為「冷血」，大概是我們自救的方法。

但這天的法院門外，於冷風中突然出現 8 歲小男孩追趕囚車這一幕，彷如一記耳光，讓我難以再用「冷血」強撐刻意的中立。輾轉反側之際，不禁要問，這個荒謬的時代，為何要將一個如此扭曲的未來，強塞給下一代？

8 歲那年，如果你的回憶盡是溫暖美好，那為何他的 8 歲，需要面對追趕囚車的冷酷無情？

八歲

So sad

唔知講咩好
請比佢一個擁抱...
唉

比左個咁既童年比你 對唔住

喊左

8歲

唉... 我8歲嗰陣都唔知自己做緊乜

所以我好討厭啲公務猿
明明自己反對要宣誓

但又唔敢由自己把口出聲
又想推班善良既小朋友出去食子彈
幫佢地擋惡法 做醜人

好浪漫哭能左

心痛

Respect

推

我唔特別反對人地做公務員
但換轉係自己 我諗我冇乜可能容許自己幫呢個垃垃政府打工

仆街暴政幾時倒台 ?

對唔住
你本來應該有個開開心心嘅童年
大人對你唔住

香港就係一個食子文化嘅社會，不斷將所有野累積到下一代身上

慘慘既香港人

國際線有任 請每日推Post

sad

我八歲仲諗緊買乜game去小食部食乜好咋...
係邊個搞到啲後生過唔到應有嘅童年，大家心中有數啦

已封鎖會員 - 知更鳥
已封鎖會員 - 专业连登派胶师

佢做得比我多

外國人從來都係主動保護小朋友
中國/香港倒轉黎

班賤種公務猿
一方面想食政府糧
一方面又驚宣誓後俾外國制裁

就鼓勵啲小朋友出街擋惡法
想搞個反送中翻版
犧牲小朋友然後坐享其成

班賤種公務猿仲擔心緊自己份糧
小朋友死晒都無所謂

敬小朋友一杯

殺子文化

小朋友真心唔建議。

8歲心痛

2020香港的背影,唉

呢啲暴政下嘅點滴，真係香港先有

上年係改變年 今年卻變成絕望一年

華人賤種特有殺子文化

對唔住
小朋友

其實係因為依家班廢中廢老
佢地97前俾賣國賊屍屠華李柱銘 支聯會班冚家鏟 洗晒腦咩支持民主回歸支那國先搞成咁

睇到喊咗

唉
好心酸

真 真係唔好再包庇佢地

希望大家都唔好放棄

8歲都有良知過港共班PK

多謝

好心酸